大幅度修改程式碼 新增機制加強穩定 Linux Kernel 4.9 歷來最大更新版

大幅度修改程式碼 新增機制加強穩定
Linux Kernel 4.9 歷來最大更新版

Linux 系統日前推出 Linux Kernel 4.9 版本更新，被譽為 Linux 之父的 Linus Torvalds 更指是次版本為 Linux 歷來最大型更新，其程式碼修改幅度相對過去的更新版更為豐富及優化，將 Linux 推向更為完善的系統。

Linux Kernel 4.9 版本為最新 Linux 系統內核，於 10 月 15 日正式開放公測讓開發者率先試用測試，並於 12 月初推出 Release Candidate (RC) 版本，旋即推出 4.9 正式版，隨後將陸續登錄 Arch Linux 、 Solus 、 openSUSE 、 Tumbleweed 、 Fedora 等 GNU/Linu 系統上。

Linux Kernel 4.9 提供多項重要更新及改善，支援新開發的 Vmapped kernel stacks 機制，利用虛擬映射核心層配置管理記憶體分頁，系統能即時識別個別問題層，預防系統出現嚴重問題前解決， Linux 核心安全進一步提升。另外， Linux Kernel 4.9 支援達 29 款 ARM 架構裝置，適用於流動裝置或物聯網裝置，兼容度更強。

同時， Linux Kernel 4.9 新增 Memory Protection Key 機制，開發者需採用 pkey 機制控制記億體分頁存取權限，不少編譯器如 GCC 及 LLVM/Clang 已先後作出支援，其後 Intel 處理器亦將支援此機制。同時，受惠於已停止的 Project Ara 模組化手機計劃，當中的 Grebus 硬體協定為 Linux 4.9 帶來豐富相關程式碼，有利於日後運用到 Linux 不同裝置上。

Linux Kernel 4.9 針對 AMD 繪圖核心亦作出多項更新及支援，新增 GCN 1.0 實驗模式，可手動關閉 GNC 1.0 並啟動 GCN 1.1/CIK 版本以進行 AMD 繪圖核心 Direct Rendering Manager 功能，讓舊款 AMD 繪圖卡能使用新版本的驅動程式，得到更高效能的 3D 繪圖加速。

Linux Kernel 4.9 download link：

Ok

in Linus we trust

happy coding, bros

Just as "In Linux we trust", "In Joe we f**k" always holds true!

I like offending people, because I think people who get offended should be offended.

Project Ara